// Objetivo: Exportar las preguntas y respuestas del juego de enfermería
export const dataEnfermeria = [
  {
    id: 1,
    question: 'Función de una enfermera:',
    options: ['Medicamentos', 'Cirugías', 'Diagnóstico', 'Cuidado y atención'],
    correctAnswer: 'Cuidado y atención'
  },
  {
    id: 2,
    question: 'Signo vital para frecuencia cardíaca',
    options: ['Temp.', 'Presión', 'Respiración', 'Pulso'],
    correctAnswer: 'Pulso'
  },
  {
    id: 3,
    question: 'Precauciones en medicamentos intravenosos: ',
    options: ['Ninguna necesaria', 'Usar aguja', 'Verificar paciente y medicación', 'Administrar rápidamente'],
    correctAnswer: 'Verificar paciente y medicación'
  },
  {
    id: 4,
    question: 'Propósito de higiene de manos en entorno médico',
    options: ['Uñas limpias', 'Normas vestimenta', 'Prevenir infecciones', 'Manos calientes'],
    correctAnswer: 'Prevenir infecciones'
  },
  {
    id: 5,
    question: 'Paciente queja de dolor en pecho:',
    options: ['Administrar sedante', 'Esperar visita', 'Ignorar', 'Informar médico'],
    correctAnswer: 'Informar médico'
  },
  {
    id: 6,
    question: 'Técnica para mover paciente de cama a silla: ',
    options: ['Solo para ahorrar tiempo', 'Tirar del paciente', 'Usar sábana', 'Pedir ayuda y elevar'],
    correctAnswer: 'Pedir ayuda y elevar'
  },
  {
    id: 7,
    question: 'Significado de "NPO" en contexto médico',
    options: ['Nada observación', 'Procedimiento ortopédico', 'Nada por boca', 'Posición óptima'],
    correctAnswer: 'Nada por boca'
  },
  {
    id: 8,
    question: 'Propósito de tubo de Gastrostomía (G-tubo):',
    options: ['Medicamentos intravenosos', 'Alimentación estómago', 'Recoger orina', 'Evaluar función cardíaca'],
    correctAnswer: 'Alimentación estómago'
  },
  {
    id: 9,
    question: 'Precauciones al manipular sangre u otros fluidos:',
    options: ['Guantes si conveniente', 'Lavarse manos al final', 'Usar equipo protección', 'No es necesario'],
    correctAnswer: 'Usar equipo protección'
  },
  {
    id: 10,
    question: 'Paciente con dificultad para respirar: ',
    options: ['Esperar', 'Administrar dolor', 'Evaluar y notificar médico', 'Dar vaso agua'],
    correctAnswer: 'Evaluar y notificar médico'
  },
  {
    id: 11,
    question: 'Escala de Glasgow y su uso: ',
    options: ['Calificación comida', 'Medir presión', 'Eval. neurológica', 'Clasificación pediátrica'],
    correctAnswer: 'Eval. neurológica'
  },
  {
    id: 12,
    question: '¿Qué es la sepsis?',
    options: ['Fractura ósea', 'Infección urinaria', 'Respuesta alérgica', 'Respuesta mortal a infección'],
    correctAnswer: 'Respuesta mortal a infección'
  },
  {
    id: 13,
    question: 'Lavado de manos quirúrgico y cuándo:',
    options: ['Lavado rápido', 'Masaje manos', 'Lavado antes cirugía', 'Teñir manos cirugía'],
    correctAnswer: 'Lavado antes cirugía'
  },
  {
    id: 14,
    question: '"Código azul" en hospital:',
    options: ['Alerta química', 'Emergencia incendio', 'Emergencia reanimación', 'Evacuación edificio'],
    correctAnswer: 'Emergencia reanimación'
  },
  {
    id: 15,
    question: 'Administrar medicamento a paciente:',
    options: ['Administrar sin preguntar', 'Verificar identidad', 'Esperar petición', 'Consultar otros enfermeros'],
    correctAnswer: 'Verificar identidad'
  },
  {
    id: 16,
    question: 'Posición para paciente con dificultad para respirar:',
    options: ['Boca arriba', 'Boca abajo', 'Lateral segura', 'Sentado inclinado'],
    correctAnswer: 'Sentado inclinado'
  },
  {
    id: 17,
    question: 'Plan de cuidados de enfermería:',
    options: ['Menú comidas', 'Lista medicamentos', 'Plan alta', 'Plan individualizado'],
    correctAnswer: 'Plan individualizado'
  },
  {
    id: 18,
    question: 'Significado de "isquemia":',
    options: ['Inflamación órgano', 'Muerte por falta sangre', 'Tipo infección', 'Exceso sangre área'],
    correctAnswer: 'Muerte por falta sangre'
  },
  {
    id: 19,
    question: 'Propósito de sonda vesical: ',
    options: ['Medicamentos intravenosos', 'Obtener muestras sangre', 'Administrar alimentos', 'Drenar orina'],
    correctAnswer: 'Drenar orina'
  },
  {
    id: 20,
    question: 'Sistema de codificación colores para agujas: ',
    options: ['Decorar agujas', 'Seguridad ante pinchazos', 'Indicar longitud', 'Indicar tamaño aguja'],
    correctAnswer: 'Indicar tamaño aguja'
  },
  {
    id: 21,
    question: '¿Qué es la trombosis venosa profunda (TVP)?',
    options: ['Infección respiratoria', 'Coágulo en vena profunda', 'Fractura ósea', 'Reacción alérgica grave'],
    correctAnswer: 'Coágulo en vena profunda'
  },
  {
    id: 22,
    question: '"Código gris" en hospital:',
    options: ['Incendio', 'Intoxicaciones', 'Emergencia psiquiátrica', 'Emergencia pediátrica'],
    correctAnswer: 'Emergencia psiquiátrica'
  },
  {
    id: 23,
    question: 'Propósito de terapia de oxígeno:',
    options: ['Prevenir resfriado', 'Ayudar sueño', 'Administrar medicamentos', 'Aumentar oxígeno'],
    correctAnswer: 'Aumentar oxígeno'
  },
  {
    id: 24,
    question: 'Autoevaluación de escala de dolor:',
    options: ['Presión arterial', 'Frecuencia respiratoria', 'Intensidad dolor', 'Temperatura corporal'],
    correctAnswer: 'Intensidad dolor'
  },
  {
    id: 25,
    question: 'Concepto de "asepsia":',
    options: ['Cuidado piel', 'Lavado manos', 'Ausencia gérmenes', 'Drenaje fluidos'],
    correctAnswer: 'Ausencia gérmenes'
  },
  {
    id: 26,
    question: 'Responsabilidad de enfermera en transfusión de sangre:',
    options: ['Elegir sangre', 'Administrar rápido', 'Confirmar identidad', 'Administrar alta presión'],
    correctAnswer: 'Confirmar identidad'
  },
  {
    id: 27,
    question: '¿Qué es un "catéter central"?',
    options: ['Sonda vesical', 'Admin. oxígeno', 'Tubo en vena', 'Tipo de vendaje'],
    correctAnswer: 'Tubo en vena'
  },
  {
    id: 28,
    question: 'Diferencia entre paciente ambulatorio y hospitalizado: ',
    options: ['Visitas médicas', 'Gravedad enfermedad', 'Pref. personal', 'Ambulatorio noches'],
    correctAnswer: 'Ambulatorio noches'
  },
  {
    id: 29,
    question: '¿Qué es la "toma de constantes"?',
    options: ['Decisiones importantes', 'Fotografías médicas', 'Tomar medicamentos', 'Medir signos vitales'],
    correctAnswer: 'Medir signos vitales'
  },
  {
    id: 30,
    question: 'Paciente se cae en hospital:',
    options: ['Ignorar si no grave', 'Registrar y notificar médico', 'Llamar seguro', 'Esperar recuperación'],
    correctAnswer: 'Registrar y notificar médico'
  },
  {
    id: 31,
    question: 'Importancia de movilización temprana en pacientes hospitalizados?',
    options: ['Sin importancia real', 'Prevenir rigidez y complicaciones', 'Evitar caídas', 'Reposo absoluto'],
    correctAnswer: 'Prevenir rigidez y complicaciones'
  },
  {
    id: 32,
    question: '¿Qué es la técnica "RCP"?',
    options: ['Reanimación Cardiopulmonar', 'Recuperación Capacidad Pulmonar', 'Revisión Cardíaca Periódica', 'Rehabilitación Cardiovascular Pediátrica'],
    correctAnswer: 'Reanimación Cardiopulmonar'
  },
  {
    id: 33,
    question: '¿Qué es "confidencialidad" en cuidado de salud?',
    options: ['Hablar con amigos', 'Compartir en redes', 'Mantener información privada', 'Compartir con profesionales'],
    correctAnswer: 'Mantener información privada'
  },
  {
    id: 34,
    question: 'Propósito de dieta "blanda"?',
    options: ['Prevenir alergias', 'Fomentar crecimiento', 'Reducir alimentos', 'Facilitar digestión'],
    correctAnswer: 'Facilitar digestión'
  },
  {
    id: 35,
    question: '¿Qué es un "marcapasos"?',
    options: ['Medir presión arterial', 'Controlar azúcar en sangre', 'Regular ritmo cardíaco', 'Corregir visión'],
    correctAnswer: 'Regular ritmo cardíaco'
  },
  {
    id: 36,
    question: 'Propósito de "escala de dolor"?',
    options: ['Determinar medicamentos', 'Evaluar gravedad', 'Evaluar intensidad dolor', 'Medir temperatura'],
    correctAnswer: 'Evaluar intensidad dolor'
  },
  {
    id: 37,
    question: '¿Qué es "plan de alta"?',
    options: ['Comidas post hospitalización', 'Alta de paciente', 'Tratamiento a largo plazo', 'Administrar medicamentos'],
    correctAnswer: 'Alta de paciente'
  },
  {
    id: 38,
    question: '¿Qué es la "insulina"?',
    options: ['Medicamento para dolor', 'Medicamento para dormir', 'Hormona control azúcar en sangre', 'Medicamento presión arterial'],
    correctAnswer: 'Hormona control azúcar en sangre'
  },
  {
    id: 39,
    question: 'Propósito de "terapia de infusión intravenosa"?',
    options: ['Alimentos estómago', 'Medicamentos líquidos vena', 'Medicamentos orales', 'Medicamentos nasales'],
    correctAnswer: 'Medicamentos líquidos vena'
  },
  {
    id: 40,
    question: '¿Qué es "restricción de movimientos"?',
    options: ['Aumentar flexibilidad', 'Aumentar fuerza', 'Prevenir caídas', 'Limitar movimiento área del cuerpo'],
    correctAnswer: 'Limitar movimiento área del cuerpo'
  },
  {
    id: 41,
    question: '¿Qué es "deshidratación"?',
    options: ['Infección respiratoria', 'Reacción alérgica', 'Cuerpo pierde más líquido del consume', 'Afección cardíaca'],
    correctAnswer: 'Cuerpo pierde más líquido del consume'
  },
  {
    id: 42,
    question: '¿Qué es "escala de Norton"?',
    options: ['Medir temperatura', 'Evaluar movilidad', 'Evaluar riesgo úlceras por presión', 'Evaluar agudeza visual'],
    correctAnswer: 'Evaluar riesgo úlceras por presión'
  },
  {
    id: 43,
    question: 'Propósito de "incisión y drenaje"?',
    options: ['Reparar huesos rotos', 'Drenar líquidos cuerpo', 'Extirpar tumores', 'Administrar medicamentos'],
    correctAnswer: 'Drenar líquidos cuerpo'
  },
  {
    id: 44,
    question: '¿Qué es "traqueotomía"?',
    options: [
      'Cirugía de tráquea',
      'Abrir tráquea',
      'Extirpar riñón',
      'Crear abertura en tráquea'
    ],
    correctAnswer: 'Crear abertura en tráquea'
  },
  {
    id: 45,
    question: 'Propósito de "ecocardiograma"?',
    options: [
      'Evaluar función cardíaca',
      'Evaluar función hepática',
      'Evaluar estructura corazón',
      'Evaluar la función cardíaca y estructura corazón'
    ],
    correctAnswer: 'Evaluar función cardíaca y estructura corazón'
  },
  {
    id: 46,
    question: '¿Qué es un "doppler" médico?',
    options: [
      'Medir presión arterial',
      'Evaluar flujo sanguíneo',
      'Medir glucosa en sangre',
      'Medir frecuencia respiratoria'
    ],
    correctAnswer: 'Evaluar flujo sanguíneo'
  },
  {
    id: 47,
    question: 'Propósito de "oximetría de pulso"?',
    options: [
      'Evaluar ritmo cardíaco',
      'Evaluar nivel oxígeno',
      'Evaluar presión arterial',
      'Evaluar temperatura corporal'
    ],
    correctAnswer: 'Evaluar nivel oxígeno'
  },
  {
    id: 48,
    question: '¿Qué es un "flebotomista"?',
    options: [
      'Médico cirugía',
      'Administra medicamentos',
      'Pruebas de laboratorio y extrae sangre',
      'Realiza terapia física'
    ],
    correctAnswer: 'Pruebas de laboratorio y extrae sangre'
  },
  {
    id: 49,
    question: '¿Qué es "alimentación enteral"?',
    options: [
      'Alimentación por boca',
      'Alimentación inyección',
      'Alimentación sonda en estómago',
      'Alimentación piel'
    ],
    correctAnswer: 'Alimentación sonda en estómago'
  },
  {
    id: 50,
    question: 'Propósito de "evaluación neurológica"?',
    options: [
      'Evaluar función renal',
      'Evaluar función cardíaca',
      'Evaluar función pulmonar',
      'Evaluar función sistema nervioso'
    ],
    correctAnswer: 'Evaluar función sistema nervioso'
  },
  {
    id: 51,
    question: '¿Qué es la "hipoxia"?',
    options: [
      'Reacción alérgica',
      'Cuerpo no recibe oxígeno',
      'Cuerpo pierde líquidos',
      'Infección tracto respiratorio'
    ],
    correctAnswer: 'Cuerpo no recibe oxígeno'
  },
  {
    id: 52,
    question: '¿Qué es la "hipertermia"?',
    options: [
      'Reacción alérgica',
      'Cuerpo tiene temperatura alta',
      'Cuerpo pierde líquidos',
      'Infección tracto respiratorio'
    ],
    correctAnswer: 'Cuerpo tiene temperatura alta'
  },
  {
    id: 53,
    question: '¿Qué es la "hipotermia"?',
    options: [
      'Reacción alérgica',
      'Cuerpo tiene temperatura baja',
      'Cuerpo pierde líquidos',
      'Infección tracto respiratorio'
    ],
    correctAnswer: 'Cuerpo tiene temperatura baja'
  },
  {
    id: 54,
    question: '¿Qué es la "hipertensión"?',
    options: [
      'Reacción alérgica',
      'Cuerpo tiene presión alta',
      'Cuerpo pierde líquidos',
      'Infección tracto respiratorio'
    ],
    correctAnswer: 'Cuerpo tiene presión alta'
  },
  {
    id: 55,
    question: '¿Qué es la "hipotensión"?',
    options: [
      'Reacción alérgica',
      'Cuerpo tiene presión baja',
      'Cuerpo pierde líquidos',
      'Infección tracto respiratorio'
    ],
    correctAnswer: 'Cuerpo tiene presión baja'
  },
  {
    id: 56,
    question: '¿Qué es la "hipoglucemia"?',
    options: [
      'Cuerpo pierde líquidos',
      'Cuerpo tiene alto nivel azúcar',
      'Reacción alérgica',
      'Cuerpo tiene bajo nivel azúcar'
    ],
    correctAnswer: 'Cuerpo tiene bajo nivel azúcar'
  },
  {
    id: 44,
    question: '¿Qué es "traqueotomía"?',
    options: [
      'Cirugía de tráquea',
      'Abrir tráquea',
      'Extirpar riñón',
      'Crear abertura en tráquea'
    ],
    correctAnswer: 'Crear abertura en tráquea'
  },
  {
    id: 45,
    question: 'Propósito de "ecocardiograma"?',
    options: [
      'Evaluar función cardíaca',
      'Evaluar función hepática',
      'Evaluar estructura corazón',
      'Evaluar función pulmonar'
    ],
    correctAnswer: 'Evaluar función cardíaca y estructura corazón'
  },
  {
    id: 46,
    question: '¿Qué es un "doppler" médico?',
    options: [
      'Medir presión arterial',
      'Evaluar flujo sanguíneo',
      'Medir glucosa en sangre',
      'Medir frecuencia respiratoria'
    ],
    correctAnswer: 'Evaluar flujo sanguíneo'
  },
  {
    id: 47,
    question: 'Propósito de "oximetría de pulso"?',
    options: [
      'Evaluar ritmo cardíaco',
      'Evaluar nivel oxígeno',
      'Evaluar presión arterial',
      'Evaluar temperatura corporal'
    ],
    correctAnswer: 'Evaluar nivel oxígeno'
  },
  {
    id: 48,
    question: '¿Qué es un "flebotomista"?',
    options: [
      'Médico cirugía',
      'Administra medicamentos',
      'Pruebas de laboratorio y extrae sangre',
      'Realiza terapia física'
    ],
    correctAnswer: 'Pruebas de laboratorio y extrae sangre'
  },
  {
    id: 49,
    question: '¿Qué es "alimentación enteral"?',
    options: [
      'Alimentación por boca',
      'Alimentación inyección',
      'Alimentación sonda en estómago',
      'Alimentación piel'
    ],
    correctAnswer: 'Alimentación sonda en estómago'
  },
  {
    id: 50,
    question: 'Propósito de "evaluación neurológica"?',
    options: [
      'Evaluar función renal',
      'Evaluar función cardíaca',
      'Evaluar función pulmonar',
      'Evaluar función sistema nervioso'
    ],
    correctAnswer: 'Evaluar función sistema nervioso'
  },
  {
    id: 51,
    question: '¿Qué es la "hipoxia"?',
    options: [
      'Reacción alérgica',
      'Cuerpo no recibe oxígeno',
      'Cuerpo pierde líquidos',
      'Infección tracto respiratorio'
    ],
    correctAnswer: 'Cuerpo no recibe oxígeno'
  },
  {
    id: 52,
    question: '¿Qué es la "hipertermia"?',
    options: [
      'Reacción alérgica',
      'Cuerpo tiene temperatura alta',
      'Cuerpo pierde líquidos',
      'Infección tracto respiratorio'
    ],
    correctAnswer: 'Cuerpo tiene temperatura alta'
  },
  {
    id: 53,
    question: '¿Qué es la "hipotermia"?',
    options: [
      'Reacción alérgica',
      'Cuerpo tiene temperatura baja',
      'Cuerpo pierde líquidos',
      'Infección tracto respiratorio'
    ],
    correctAnswer: 'Cuerpo tiene temperatura baja'
  },
  {
    id: 54,
    question: '¿Qué es la "hipertensión"?',
    options: [
      'Reacción alérgica',
      'Cuerpo tiene presión alta',
      'Cuerpo pierde líquidos',
      'Infección tracto respiratorio'
    ],
    correctAnswer: 'Cuerpo tiene presión alta'
  },
  {
    id: 55,
    question: '¿Qué es la "hipotensión"?',
    options: [
      'Reacción alérgica',
      'Cuerpo tiene presión baja',
      'Cuerpo pierde líquidos',
      'Infección tracto respiratorio'
    ],
    correctAnswer: 'Cuerpo tiene presión baja'
  },
  {
    id: 56,
    question: '¿Qué es la "hipoglucemia"?',
    options: [
      'Cuerpo pierde líquidos',
      'Cuerpo tiene alto nivel azúcar',
      'Reacción alérgica',
      'Cuerpo tiene bajo nivel azúcar'
    ],
    correctAnswer: 'Cuerpo tiene bajo nivel azúcar'
  },

  {
    id: 57,
    question: '¿Cuál es una valoración psicosocial prioritaria en el preoperatorio?',
    options: [
      'Antecedentes familiares',
      'Educación escolar',
      'Respuesta al estrés',
      'Factores de riesgo'
    ],
    correctAnswer: 'Respuesta al estrés'
  },
  {
    id: 58,
    question: 'EL GLUCAGÓN ES UNA HORMONA PRODUCIDA POR:',
    options: [
      'PÁNCREAS',
      'TIROIDES',
      'ADENOHIPOFISIS',
      'INTESTINO DELGADO'
    ],
    correctAnswer: 'PÁNCREAS'
  },
  {
    id: 59,
    question: 'UN ENFERMO CON PROBLEMAS RESPIRATORIOS Y CARDIACOS DEBERÁ COLOCARSE EN',
    options: [
      'POSICIÓN DE SIMS IZQUIERDA',
      'POSICIÓN DE ROSER',
      'POSICIÓN GENUPECTORAL',
      'POSICIÓN DE FOWLER ELEVADA'
    ],
    correctAnswer: 'POSICIÓN DE FOWLER ELEVADA'
  },
  {
    id: 60,
    question: 'UN VÓMITO CON SANGRE PROCEDENTE DEL APARATO DIGESTIVO SUPERIOR SE DENOMINA',
    options: [
      'HEMOPTISIS',
      'HEMATEMESIS',
      'VÓMITO EN POSOS DE CAFÉ',
      'MELENAS'
    ],
    correctAnswer: 'HEMATEMESIS'
  },
  {
    id: 61,
    question: 'EL FÁRMACO CONSTITUIDO POR SUSTANCIAS SIN ACCIÓN FARMACOLÓGICA SE DENOMINA:',
    options: [
      'EXCIPIENTE',
      'PLACEBO',
      'INOFENSIVO',
      'PRINCIPIO INACTIVO'
    ],
    correctAnswer: 'PLACEBO'
  },
  {
    id: 62,
    question: '¿Cuál es el propósito de la "nebulización"?',
    options: [
      'Administrar medicamentos por vía oral',
      'Administrar medicamentos por vía nasal',
      'Administrar medicamentos por vía intravenosa',
      'Administrar medicamentos por vía inhalada'
    ],
    correctAnswer: 'Administrar medicamentos por vía inhalada'
  },
  {
    id: 63,
    question: '¿Qué es la "intubación"?',
    options: [
      'Una cirugía para extirpar el apéndice',
      'Una cirugía para extirpar el riñón',
      'Un procedimiento para insertar un tubo en las vías respiratorias',
      'Un procedimiento para extraer sangre'
    ],
    correctAnswer: 'Un procedimiento para insertar un tubo en las vías respiratorias'
  },
  {
    id: 64,
    question: '¿Cuál es el propósito de un "marcador de posición de línea arterial"?',
    options: [
      'Identificar la edad del paciente',
      'Identificar al paciente en el hospital',
      'Identificar el tipo de línea arterial',
      'Mantener el sitio de inserción de la línea arterial'
    ],
    correctAnswer: 'Mantener el sitio de inserción de la línea arterial'
  }

  , {
    id: 65,
    question: "Definición de 'anticoagulante'",
    options: [
      "Controlar fiebre",
      "Aliviar dolor",
      "Prevenir coagulación",
      "Mejorar función pulmonar"
    ],
    correctAnswer: "Prevenir coagulación"
  },
  {
    id: 66,
    question: '¿Qué es la "terapia ocupacional"?',
    options: [
      'Una terapia para tratar enfermedades infecciosas',
      'Una terapia para mejorar las habilidades motoras y la independencia',
      'Una terapia para tratar enfermedades cardíacas',
      'Una terapia para tratar enfermedades mentales'
    ],
    correctAnswer: 'Una terapia para mejorar las habilidades motoras y la independencia'
  },
  {
    id: 67,
    question: "Propósito de la sonda nasogástrica",
    options: [
      "Administrar IV",
      "Administrar alimentos al estómago",
      "Administrar medicamentos nasales",
      "Administrar medicamentos orales"
    ],
    correctAnswer: "Administrar alimentos al estómago"
  },
  {
    id: 68,
    question: '¿Qué es la "prevención de úlceras por presión"?',
    options: [
      'Un método para prevenir el cáncer',
      'Un método para prevenir enfermedades cardíacas',
      'Un método para prevenir lesiones en la piel debido a la presión constante',
      'Un método para prevenir alergias'
    ],
    correctAnswer: 'Un método para prevenir lesiones en la piel debido a la presión constante'
  },
  {
    id: 69,
    question: '¿Qué es la "alergia a los alimentos"?',
    options: [
      'Una reacción a la exposición al sol',
      'Una reacción a los cambios climáticos',
      'Una reacción a los alimentos que desencadena una respuesta inmunológica',
      'Una reacción a la actividad física'
    ],
    correctAnswer: 'Una reacción a los alimentos que desencadena una respuesta inmunológica'
  },
  {
    id: 70,
    question: '¿Cuál es el propósito de un "examen de fondo de ojo"?',
    options: [
      'Evaluar la función renal',
      'Evaluar la función cardíaca',
      'Evaluar la agudeza visual',
      'Evaluar la salud de la retina y el nervio óptico'
    ],
    correctAnswer: 'Evaluar la salud de la retina y el nervio óptico'
  },
  {
    id: 71,
    question: '¿Qué es la "diálisis"?',
    options: [
      'Medir función cardíaca',
      'Medir función pulmonar',
      'Eliminar desechos y exceso de líquido',
      'Tratar enfermedades infecciosas'
    ],
    correctAnswer: 'Eliminar desechos y exceso de líquido'
  }
  ,
  {
    id: 72,
    question: '¿Qué es la "alergia al látex"?',
    options: [
      'Una reacción alérgica a productos lácteos',
      'Una reacción alérgica al polen',
      'Una reacción alérgica a productos químicos',
      'Una reacción alérgica al látex de caucho'
    ],
    correctAnswer: 'Una reacción alérgica al látex de caucho'
  },
  {
    id: 73,
    question: '¿Cuál es el propósito de la "evaluación de la capacidad pulmonar"?',
    options: [
      'Evaluar la función cardíaca',
      'Evaluar la función renal',
      'Evaluar la función hepática',
      'Evaluar la función pulmonar'
    ],
    correctAnswer: 'Evaluar la función pulmonar'
  },
  {
    id: 74,
    question: '¿Qué es "cirugía laparoscópica"?',
    options: [
      'Extirpar apéndice vía pequeñas incisiones',
      'Extirpar útero vía pequeñas incisiones',
      'Extirpar riñón vía pequeñas incisiones',
      'Uso de pequeñas incisiones y laparoscopio'
    ],
    correctAnswer: '"Uso de pequeñas incisiones y laparoscopio'
  },

  {
    id: 75,
    question: '¿Qué es la "paracentesis"?',
    options: [
      'Un procedimiento para extirpar un tumor',
      'Un procedimiento para extraer líquido de la cavidad abdominal',
      'Un procedimiento para insertar un marcapasos',
      'Un procedimiento para medir la presión arterial'
    ],
    correctAnswer: 'Un procedimiento para extraer líquido de la cavidad abdominal'
  },
  {
    id: 76,
    question: '¿Qué es una "colostomía"?',
    options: [
      'Extirpar colon',
      'Extirpar estómago',
      'Extirpar apéndice',
      'Crear abertura en abdomen a través del colon'
    ],
    correctAnswer: 'Crear abertura en abdomen a través del colon'
  },
  {
    id: 77,
    question: '¿Propósito de "evaluación de agudeza visual"?',
    options: [
      'Función cardíaca',
      'Función pulmonar',
      'Función renal',
      'Función ocular'
    ],
    correctAnswer: 'Función ocular'
  },
  {
    id: 78,
    question: '¿Qué es "terapia de fluidos"?',
    options: [
      'Tratar enfermedades cardíacas',
      'Administrar medicamentos líquidos',
      'Equilibrio líquidos y electrolitos en cuerpo',
      'Tratar enfermedades infecciosas'
    ],
    correctAnswer: 'Equilibrio líquidos y electrolitos en cuerpo'
  },
  {
    id: 79,
    question: '¿Qué es "hemodiálisis"?',
    options: [
      'Medir función cardíaca',
      'Medir función pulmonar',
      'Eliminar desechos de sangre',
      'Tratar enfermedades infecciosas'
    ],
    correctAnswer: 'Eliminar desechos de sangre'
  },
  {
    id: 80,
    question: '¿Propósito de "evaluación neuropsicológica"?',
    options: [
      'Evaluar función pulmonar',
      'Evaluar función renal',
      'Evaluar función cardíaca',
      'Evaluar función cognitiva y emocional'
    ],
    correctAnswer: 'Evaluar función cognitiva y emocional'
  },
  {
    id: 81,
    question: '¿Qué es "electrocardiograma" (ECG o EKG)?',
    options: [
      'Medir función pulmonar',
      'Medir función renal',
      'Medir función cardíaca',
      'Medir función hepática'
    ],
    correctAnswer: 'Medir función cardíaca'
  },
  {
    id: 82,
    question: '¿Qué es "ultrasonido"?',
    options: [
      'Medir función pulmonar',
      'Medir función renal',
      'Crear imágenes internas usando ondas sonoras',
      'Medir función cardíaca'
    ],
    correctAnswer: 'Crear imágenes internas usando ondas sonoras'
  },
  {
    id: 83,
    question: '¿Qué es "ecocardiograma de estrés"?',
    options: [
      'Evaluar función pulmonar',
      'Evaluar función renal',
      'Evaluar función cardíaca durante ejercicio',
      'Evaluar función hepática'
    ],
    correctAnswer: 'Evaluar función cardíaca durante ejercicio'
  },
  {
    id: 84,
    question: '¿Qué es "catéter urinario"?',
    options: [
      'Medir función pulmonar',
      'Medir función renal',
      'Drenar orina de vejiga',
      'Administrar medicamentos líquidos'
    ],
    correctAnswer: 'Drenar orina de vejiga'
  },
  {
    id: 85,
    question: '¿Qué es "hipotensión"?',
    options: [
      'Presión arterial alta',
      'Presión arterial baja',
      'Frecuencia cardíaca alta',
      'Frecuencia cardíaca baja'
    ],
    correctAnswer: 'Presión arterial baja'
  },
  {
    id: 86,
    question: '¿Qué es "hipertensión"?',
    options: [
      'Presión arterial baja',
      'Presión arterial alta',
      'Frecuencia cardíaca baja',
      'Frecuencia cardíaca alta'
    ],
    correctAnswer: 'Presión arterial alta'
  }
  ,
  {
    id: 87,
    question: "¿Qué sistema transporta la sangre?",
    options: [
      "Sistema cardiovascular",
      "Sistema nervioso",
      "Sistema respiratorio",
      "Sistema digestivo"
    ],
    correctAnswer: "Sistema cardiovascular"
  },
  {
    id: 88,
    question: "Nombre del hueso largo en el brazo superior",
    options: [
      "Fémur",
      "Radio",
      "Húmero",
      "Tibia"
    ],
    correctAnswer: "Húmero"
  },
  {
    id: 89,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo bíceps?",
    options: [
      "Pierna",
      "Brazo",
      "Espalda",
      "Abdomen"
    ],
    correctAnswer: "Brazo"
  },
  {
    id: 90,
    question: "Función principal de las costillas",
    options: [
      "Producir hormonas",
      "Proteger el cerebro",
      "Ayudar en la digestión",
      "Proteger los órganos internos"
    ],
    correctAnswer: "Proteger los órganos internos"
  },
  {
    id: 91,
    question: "Órgano que produce la bilis",
    options: [
      "Estómago",
      "Páncreas",
      "Hígado",
      "Riñón"
    ],
    correctAnswer: "Hígado"
  },
  {
    id: 92,
    question: "Función principal de las válvulas cardíacas",
    options: [
      "Regular el metabolismo",
      "Controlar la temperatura",
      "Controlar el flujo sanguíneo",
      "Facilitar la digestión"
    ],
    correctAnswer: "Controlar el flujo sanguíneo"
  },
  {
    id: 93,
    question: "Proceso de inhalación y exhalación en los pulmones",
    options: [
      "Circulación",
      "Digestión",
      "Filtración",
      "Respiración"
    ],
    correctAnswer: "Respiración"
  },
  {
    id: 94,
    question: "Parte del cerebro que controla el equilibrio y la coordinación",
    options: [
      "Cerebelo",
      "Cerebro frontal",
      "Hipotálamo",
      "Cerebro medio"
    ],
    correctAnswer: "Cerebelo"
  },
  {
    id: 95,
    question: "Lugar de la mayoría de la absorción de nutrientes en el sistema digestivo",
    options: [
      "Estómago",
      "Intestino delgado",
      "Intestino grueso",
      "Hígado"
    ],
    correctAnswer: "Intestino delgado"
  },
  {
    id: 96,
    question: "Función principal de los glóbulos blancos en la sangre",
    options: [
      "Transportar oxígeno",
      "Coagulación sanguínea",
      "Defensa inmunológica",
      "Producción de energía"
    ],
    correctAnswer: "Defensa inmunológica"
  },
  {
    id: 97,
    question: "Huesos que conforman la articulación del hombro",
    options: [
      "Fémur y tibia",
      "Húmero y radio",
      "Fémur y peroné",
      "Húmero y escápula"
    ],
    correctAnswer: "Húmero y escápula"
  },
  {
    id: 98,
    question: "En una articulación, ¿qué permiten los ligamentos?",
    options: [
      "Movimiento muscular",
      "Fijación a los huesos",
      "Transporte de nutrientes",
      "Regulación de la temperatura"
    ],
    correctAnswer: "Fijación a los huesos"
  },
  {
    id: 99,
    question: "¿Cuál es el órgano más grande del cuerpo humano?",
    options: [
      "Cerebro",
      "Hígado",
      "Pulmón",
      "Estómago"
    ],
    correctAnswer: "Pulmón"
  },
  {
    id: 100,
    question: "¿Qué parte del sistema nervioso controla las respuestas involuntarias?",
    options: [
      "Sistema simpático",
      "Sistema parasimpático",
      "Sistema somático",
      "Sistema motor"
    ],
    correctAnswer: "Sistema parasimpático"
  },
  {
    id: 101,
    question: "¿Cómo se llama la cavidad en la que se encuentran los pulmones?",
    options: [
      "Abdomen",
      "Tórax",
      "Cráneo",
      "Pelvis"
    ],
    correctAnswer: "Tórax"
  },
  {
    id: 102,
    question: "¿Cuántas vértebras tiene la columna vertebral humana en total?",
    options: [
      "20",
      "30",
      "40",
      "33"
    ],
    correctAnswer: "33"
  },
  {
    id: 103,
    question: "¿Qué tipo de músculos se encuentran en los brazos y las piernas?",
    options: [
      "Músculos lisos",
      "Músculos esqueléticos",
      "Músculos cardíacos",
      "Músculos viscerales"
    ],
    correctAnswer: "Músculos esqueléticos"
  },
  {
    id: 104,
    question: "¿Cuál es el nombre del hueso en la parte inferior de la columna vertebral?",
    options: [
      "Fémur",
      "Tibia",
      "Sacro",
      "Húmero"
    ],
    correctAnswer: "Sacro"
  },
  {
    id: 105,
    question: "¿Qué parte del sistema digestivo está conectada al estómago?",
    options: [
      "Esófago",
      "Intestino delgado",
      "Hígado",
      "Páncreas"
    ],
    correctAnswer: "Esófago"
  },
  {
    id: 106,
    question: "¿Cuál es la función principal de las válvulas venosas?",
    options: [
      "Regular el flujo sanguíneo",
      "Controlar la temperatura corporal",
      "Facilitar la digestión",
      "Transportar oxígeno"
    ],
    correctAnswer: "Regular el flujo sanguíneo"
  },
  {
    id: 107,
    question: "¿Qué órgano almacena y concentra la bilis?",
    options: [
      "Páncreas",
      "Hígado",
      "Vesícula biliar",
      "Riñón"
    ],
    correctAnswer: "Vesícula biliar"
  },
  {
    id: 108,
    question: "¿Qué estructura conecta los huesos entre sí en una articulación?",
    options: [
      "Ligamento",
      "Tendón",
      "Músculo",
      "Cartílago"
    ],
    correctAnswer: "Ligamento"
  },
  {
    id: 109,
    question: "¿Cuál es la función principal de los riñones en el sistema urinario?",
    options: [
      "Producir enzimas digestivas",
      "Filtrar y eliminar desechos",
      "Producir hormonas sexuales",
      "Almacenar orina"
    ],
    correctAnswer: "Filtrar y eliminar desechos"
  },
  {
    id: 110,
    question: "¿Cuál es el nombre del hueso en la parte superior de la columna vertebral?",
    options: [
      "Cráneo",
      "Húmero",
      "Vértebra",
      "Escápula"
    ],
    correctAnswer: "Cráneo"
  },
  {
    id: 111,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo cuádriceps?",
    options: [
      "Brazo",
      "Pierna",
      "Abdomen",
      "Espalda"
    ],
    correctAnswer: "Pierna"
  },
  {
    id: 112,
    question: "¿Cuál es la función principal de la médula espinal?",
    options: [
      "Producir hormonas",
      "Controlar el equilibrio",
      "Transmitir señales nerviosas",
      "Producir glóbulos rojos"
    ],
    correctAnswer: "Transmitir señales nerviosas"
  },
  {
    id: 113,
    question: "¿Qué parte del sistema nervioso controla las respuestas voluntarias?",
    options: [
      "Sistema autónomo",
      "Sistema central",
      "Sistema somático",
      "Sistema endocrino"
    ],
    correctAnswer: "Sistema somático"
  },
  {
    id: 114,
    question: "¿Cuál es el nombre del hueso en la parte superior del brazo?",
    options: [
      "Húmero",
      "Radio",
      "Cúbito",
      "Fémur"
    ],
    correctAnswer: "Húmero"
  },
  {
    id: 115,
    question: "¿Cuál es el órgano que produce insulina?",
    options: [
      "Hígado",
      "Páncreas",
      "Riñón",
      "Corazón"
    ],
    correctAnswer: "Páncreas"
  },
  {
    id: 116,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo trapecio?",
    options: [
      "Cabeza",
      "Brazo",
      "Pierna",
      "Espalda"
    ],
    correctAnswer: "Espalda"
  },
  {
    id: 117,
    question: "¿Qué parte del sistema cardiovascular transporta sangre desoxigenada?",
    options: [
      "Venas",
      "Arterias",
      "Capilares",
      "Ventrículos"
    ],
    correctAnswer: "Venas"
  },
  {
    id: 118,
    question: "¿Cómo se llama el proceso de división celular que crea nuevas células sexuales?",
    options: [
      "Mitosis",
      "Meiosis",
      "Fotosíntesis",
      "Respiración celular"
    ],
    correctAnswer: "Meiosis"
  },
  {
    id: 119,
    question: "¿Cuál es el órgano principal del sistema circulatorio?",
    options: [
      "Pulmón",
      "Hígado",
      "Corazón",
      "Estómago"
    ],
    correctAnswer: "Corazón"
  },
  {
    id: 120,
    question: "¿Qué huesos conforman la columna vertebral?",
    options: [
      "Fémur y tibia",
      "Húmero y radio",
      "Vértebras",
      "Fémur y peroné"
    ],
    correctAnswer: "Vértebras"
  },
  {
    id: 121,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo pectoral mayor?",
    options: [
      "Brazo",
      "Pierna",
      "Pecho",
      "Espalda"
    ],
    correctAnswer: "Pecho"
  },
  {
    id: 122,
    question: "¿Cuál es la función principal de las arterias en el sistema cardiovascular?",
    options: [
      "Transportar oxígeno",
      "Controlar la temperatura corporal",
      "Filtrar la sangre",
      "Transportar sangre fuera del corazón"
    ],
    correctAnswer: "Transportar sangre fuera del corazón"
  },
  {
    id: 123,
    question: "¿Qué parte del sistema nervioso controla las respuestas automáticas?",
    options: [
      "Sistema central",
      "Sistema somático",
      "Sistema simpático",
      "Sistema parasimpático"
    ],
    correctAnswer: "Sistema simpático"
  },
  {
    id: 124,
    question: "¿Cuál es el hueso en la parte inferior de la pierna?",
    options: [
      "Fémur",
      "Tibia",
      "Peroné",
      "Húmero"
    ],
    correctAnswer: "Tibia"
  },
  {
    id: 125,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo deltoides?",
    options: [
      "Pierna",
      "Brazo",
      "Espalda",
      "Cabeza"
    ],
    correctAnswer: "Brazo"
  },
  {
    id: 126,
    question: "¿Qué órgano filtra y elimina los desechos en la sangre?",
    options: [
      "Hígado",
      "Páncreas",
      "Riñón",
      "Pulmón"
    ],
    correctAnswer: "Riñón"
  },
  {
    id: 127,
    question: "¿Cuál es el nombre del hueso en la parte superior de la pierna?",
    options: [
      "Fémur",
      "Tibia",
      "Peroné",
      "Radio"
    ],
    correctAnswer: "Fémur"
  },
  {
    id: 128,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo tríceps?",
    options: [
      "Pierna",
      "Brazo",
      "Espalda",
      "Cuello"
    ],
    correctAnswer: "Brazo"
  },
  {
    id: 129,
    question: "¿Cuál es la función principal del sistema linfático?",
    options: [
      "Transportar oxígeno",
      "Combatir infecciones",
      "Producir insulina",
      "Regular la temperatura"
    ],
    correctAnswer: "Combatir infecciones"
  },
  {
    id: 130,
    question: "¿Qué órgano es responsable de la producción de glóbulos rojos?",
    options: [
      "Hígado",
      "Páncreas",
      "Médula ósea",
      "Riñón"
    ],
    correctAnswer: "Médula ósea"
  },
  {
    id: 131,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo glúteo mayor?",
    options: [
      "Pierna",
      "Brazo",
      "Espalda",
      "Cadera"
    ],
    correctAnswer: "Cadera"
  },
  {
    id: 132,
    question: "¿Cuál es la función principal de las venas en el sistema cardiovascular?",
    options: [
      "Transportar oxígeno",
      "Controlar la temperatura corporal",
      "Filtrar la sangre",
      "Transportar sangre al corazón"
    ],
    correctAnswer: "Transportar sangre al corazón"
  },
  {
    id: 133,
    question: "¿Qué parte del sistema nervioso controla la memoria y el pensamiento?",
    options: [
      "Sistema simpático",
      "Sistema parasimpático",
      "Sistema central",
      "Sistema cerebroespinal"
    ],
    correctAnswer: "Sistema central"
  },
  {
    id: 134,
    question: "¿Cuál es el nombre del hueso en la parte inferior del brazo?",
    options: [
      "Húmero",
      "Radio",
      "Cúbito",
      "Fémur"
    ],
    correctAnswer: "Cúbito"
  },
  {
    id: 135,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo gastrocnemio?",
    options: [
      "Brazo",
      "Pierna",
      "Espalda",
      "Cabeza"
    ],
    correctAnswer: "Pierna"
  },
  {
    id: 136,
    question: "¿Qué órgano regula el metabolismo y produce hormonas?",
    options: [
      "Hígado",
      "Páncreas",
      "Tiroides",
      "Riñón"
    ],
    correctAnswer: "Tiroides"
  },
  {
    id: 137,
    question: "¿Qué hueso forma la parte superior de la columna vertebral?",
    options: [
      "Fémur",
      "Tibia",
      "Vértebra",
      "Escápula"
    ],
    correctAnswer: "Vértebra"
  },
  {
    id: 138,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo recto abdominal?",
    options: [
      "Pierna",
      "Brazo",
      "Abdomen",
      "Espalda"
    ],
    correctAnswer: "Abdomen"
  },
  {
    id: 139,
    question: "¿Qué parte del sistema cardiovascular lleva sangre oxigenada al corazón?",
    options: [
      "Venas",
      "Arterias",
      "Capilares",
      "Ventrículos"
    ],
    correctAnswer: "Arterias"
  },
  {
    id: 140,
    question: "¿Qué parte del sistema nervioso controla las funciones internas del cuerpo?",
    options: [
      "Sistema somático",
      "Sistema simpático",
      "Sistema parasimpático",
      "Sistema central"
    ],
    correctAnswer: "Sistema parasimpático"
  },
  {
    id: 141,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo orbicular de los ojos?",
    options: [
      "Brazo",
      "Pierna",
      "Cabeza",
      "Abdomen"
    ],
     correctAnswer: "Cabeza"
  },
  {
    id: 142,
    question: "¿Cuál es la función principal de las glándulas sudoríparas?",
    options: [
      "Producir insulina",
      "Regular la temperatura corporal",
      "Producir hormonas sexuales",
      "Filtrar la sangre"
    ],
     correctAnswer: "Regular la temperatura corporal"
  },
  {
    id: 143,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo temporal?",
    options: [
      "Cabeza",
      "Brazo",
      "Pierna",
      "Abdomen"
    ],
     correctAnswer: "Cabeza"
  },
  {
    id: 144,
    question: "¿Qué órgano produce la insulina?",
    options: [
      "Hígado",
      "Páncreas",
      "Riñón",
      "Estómago"
    ],
     correctAnswer: "Páncreas"
  },
  {
    id: 145,
    question: "¿Qué hueso forma el cráneo humano?",
    options: [
      "Mandíbula",
      "Maxilar",
      "Frontal",
      "Cervical"
    ],
     correctAnswer: "Frontal"
  },
  {
    id: 146,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo dorsal ancho?",
    options: [
      "Pierna",
      "Brazo",
      "Espalda",
      "Cuello"
    ],
     correctAnswer: "Espalda"
  },
  {
    id: 147,
    question: "¿Cuál es la función principal de las amígdalas?",
    options: [
      "Producir saliva",
      "Controlar la presión arterial",
      "Filtrar la sangre",
      "Luchar contra infecciones"
    ],
     correctAnswer: "Luchar contra infecciones"
  },
  {
    id: 148,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo serrato anterior?",
    options: [
      "Pierna",
      "Brazo",
      "Espalda",
      "Cabeza"
    ],
     correctAnswer: "Brazo"
  },
  {
    id: 149,
    question: "¿Qué parte del sistema respiratorio contiene las cuerdas vocales?",
    options: [
      "Tráquea",
      "Bronquios",
      "Laringe",
      "Faringe"
    ],
     correctAnswer: "Laringe"
  },
  {
    id: 150,
    question: "¿Cuál es la función principal de las células rojas en la sangre?",
    options: [
      "Transportar oxígeno",
      "Coagulación sanguínea",
      "Defensa inmunológica",
      "Digestión de nutrientes"
    ],
     correctAnswer: "Transportar oxígeno"
  },
  {
    id: 151,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo flexor carpi ulnaris?",
    options: [
      "Brazo",
      "Pierna",
      "Espalda",
      "Muñeca"
    ],
     correctAnswer: "Muñeca"
  },
  {
    id: 152,
    question: "¿Cuál es la función principal de la vesícula biliar?",
    options: [
      "Producir enzimas digestivas",
      "Almacenar insulina",
      "Almacenar bilis",
      "Producir hormonas"
    ],
     correctAnswer: "Almacenar bilis"
  },
  {
    id: 153,
    question: "¿Qué tipo de articulación permite el movimiento en todas las direcciones?",
    options: [
      "Articulación fija",
      "Articulación de pivote",
      "Articulación condilar",
      "Articulación esférica"
    ],
     correctAnswer: "Articulación esférica"
  },
  {
    id: 154,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo gastrocnemio?",
    options: [
      "Brazo",
      "Pierna",
      "Espalda",
      "Cabeza"
    ],
     correctAnswer: "Pierna"
  },
  {
    id: 155,
    question: "¿Cuál es la función principal de las glándulas sebáceas?",
    options: [
      "Producir insulina",
      "Producir saliva",
      "Producir aceite",
      "Filtrar la sangre"
    ],
     correctAnswer: "Producir aceite"
  },
  {
    id: 156,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo iliopsoas?",
    options: [
      "Pierna",
      "Brazo",
      "Espalda",
      "Cadera"
    ],
     correctAnswer: "Cadera"
  },
  {
    id: 157,
    question: "¿Cuál es la función principal del timo?",
    options: [
      "Producir saliva",
      "Producir insulina",
      "Desarrollar glóbulos rojos",
      "Desarrollar células T"
    ],
     correctAnswer: "Desarrollar células T"
  },
  {
    id: 158,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo tensor de la fascia lata?",
    options: [
      "Brazo",
      "Pierna",
      "Espalda",
      "Cadera"
    ],
     correctAnswer: "Cadera"
  },
  {
    id: 159,
    question: "¿Qué órgano produce bilis?",
    options: [
      "Estómago",
      "Páncreas",
      "Hígado",
      "Intestino delgado"
    ],
     correctAnswer: "Hígado"
  },
  {
    id: 160,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo esternocleidomastoideo?",
    options: [
      "Brazo",
      "Pierna",
      "Cuello",
      "Espalda"
    ],
     correctAnswer: "Cuello"
  },
  {
    id: 161,
    question: "¿Cuál es la función principal de las papilas gustativas?",
    options: [
      "Producir insulina",
      "Detectar sabores",
      "Regular la temperatura corporal",
      "Filtrar la sangre"
    ],
     correctAnswer: "Detectar sabores"
  },
  {
    id: 162,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo trapecio?",
    options: [
      "Cabeza",
      "Brazo",
      "Pierna",
      "Espalda"
    ],
     correctAnswer: "Espalda"
  },
  {
    id: 163,
    question: "¿Qué órgano almacena la glucosa en forma de glucógeno?",
    options: [
      "Páncreas",
      "Hígado",
      "Riñón",
      "Estómago"
    ],
     correctAnswer: "Hígado"
  },
  {
    id: 164,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo subclavio?",
    options: [
      "Brazo",
      "Pierna",
      "Cuello",
      "Espalda"
    ],
     correctAnswer: "Cuello"
  },
  {
    id: 165,
    question: "¿Cuál es la función principal de las glándulas paratiroides?",
    options: [
      "Regular la temperatura corporal",
      "Controlar la presión arterial",
      "Regular el metabolismo",
      "Regular los niveles de calcio"
    ],
     correctAnswer: "Regular los niveles de calcio"
  },
  {
    id: 166,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo redondo mayor?",
    options: [
      "Brazo",
      "Pierna",
      "Espalda",
      "Cadera"
    ],
     correctAnswer: "Espalda"
  },
  {
    id: 167,
    question: "¿Qué parte del ojo es sensible a la luz y permite la visión?",
    options: [
      "Córnea",
      "Cristalino",
      "Retina",
      "Esclerótica"
    ],
     correctAnswer: "Retina"
  },
  {
    id: 168,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo palmar mayor?",
    options: [
      "Brazo",
      "Pierna",
      "Espalda",
      "Mano"
    ],
     correctAnswer: "Mano"
  },
  {
    id: 169,
    question: "¿Cuál es la función principal de las glándulas endocrinas?",
    options: [
      "Producir saliva",
      "Producir insulina",
      "Producir hormonas",
      "Filtrar la sangre"
    ],
     correctAnswer: "Producir hormonas"
  },
  {
    id: 170,
    question: "¿Dónde se encuentra el músculo flexor digitorum profundus?",
    options: [
      "Brazo",
      "Pierna",
      "Espalda",
      "Mano"
    ],
     correctAnswer: "Mano"
  }

];



